{"id": "3da34b7b", "examenData": {"examen_id": "223818", "nombre_examen": "Programaci\u00f3n UML", "tipo_examen": "Evaluaci\u00f3n", "fecha": "2025-04-28T14:40:32.404Z", "nombre_profesor": "Mariela Isabel Camargo Rom\u00e1n", "profesor_id": "16MI987", "preguntas_marcar": [{"numero": 1, "texto": "\u00bfCu\u00e1l de estos principios es clave en las arquitecturas reactivas?  \nA) Acoplamiento fuerte entre componentes  \nB) Respuesta bloqueante a solicitudes  \nC) Elasticidad bajo carga variable  \nD) Uso exclusivo de bases de datos relacionales  \nE) Jerarqu\u00eda r\u00edgida de componentes", "puntaje": 1, "opciones": [{"texto": "Opci\u00f3n A", "valor": "A"}, {"texto": "Opci\u00f3n B", "valor": "B"}, {"texto": "Opci\u00f3n C", "valor": "C"}, {"texto": "Opci\u00f3n D", "valor": "D"}, {"texto": "Opci\u00f3n E", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 2, "texto": "\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n es com\u00fan en sistemas reactivos para manejar flujos de datos?  \nA) Singleton  \nB) Observer  \nC) Factory  \nD) Decorator  \nE) Prototype", "puntaje": 1, "opciones": [{"texto": "Opci\u00f3n A", "valor": "A"}, {"texto": "Opci\u00f3n B", "valor": "B"}, {"texto": "Opci\u00f3n C", "valor": "C"}, {"texto": "Opci\u00f3n D", "valor": "D"}, {"texto": "Opci\u00f3n E", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 3, "texto": "\u00bfQu\u00e9 tecnolog\u00eda NO est\u00e1 t\u00edpicamente asociada con arquitecturas reactivas?  \nA) RxJava  \nB) Akka  \nC) Reactor  \nD) Hibernate  \nE) Spring WebFlux", "puntaje": 1, "opciones": [{"texto": "Opci\u00f3n A", "valor": "A"}, {"texto": "Opci\u00f3n B", "valor": "B"}, {"texto": "Opci\u00f3n C", "valor": "C"}, {"texto": "Opci\u00f3n D", "valor": "D"}, {"texto": "Opci\u00f3n E", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 4, "texto": "\u00bfQu\u00e9 ventaja ofrece el modelo reactivo en sistemas distribuidos?  \nA) Mayor consumo de recursos hardware  \nB) Tolerancia a fallos mediante aislamiento de componentes  \nC) Dependencia de servidores monol\u00edticos  \nD) Mayor latencia en las respuestas  \nE) Sincronizaci\u00f3n forzada entre procesos", "puntaje": 1, "opciones": [{"texto": "Opci\u00f3n A", "valor": "A"}, {"texto": "Opci\u00f3n B", "valor": "B"}, {"texto": "Opci\u00f3n C", "valor": "C"}, {"texto": "Opci\u00f3n D", "valor": "D"}, {"texto": "Opci\u00f3n E", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 5, "texto": "\u00bfQu\u00e9 caracteriza a un sistema \"Event-Driven\"?  \nA) Procesamiento por lotes programados  \nB) Respuesta a ocurrencias discretas (eventos)  \nC) Ejecuci\u00f3n lineal predecible  \nD) Requerimiento de intervenci\u00f3n humana  \nE) Ausencia de concurrencia", "puntaje": 1, "opciones": [{"texto": "Opci\u00f3n A", "valor": "A"}, {"texto": "Opci\u00f3n B", "valor": "B"}, {"texto": "Opci\u00f3n C", "valor": "C"}, {"texto": "Opci\u00f3n D", "valor": "D"}, {"texto": "Opci\u00f3n E", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}], "preguntas_libres": [], "casos_uso": []}, "createdAt": "2025-04-28T09:40:32.430141", "expiration": "2025-05-05T14:40:32.404Z", "publicAccess": true}