{"id": "c968aa91", "examenData": {"email": "smartlabelperu@gmail.com", "examen_id": "714690", "nombre_examen": "Programaci\u00f3n UML", "tipo_examen": "Evaluaci\u00f3n", "fecha": "2025-07-30T14:46:54.610Z", "nombre_profesor": "Mariela Isabel Camargo Rom\u00e1n", "profesor_id": "16MI765", "preguntas_marcar": [{"numero": 1, "texto": "\u00bfQu\u00e9 representa una relaci\u00f3n de generalizaci\u00f3n en UML?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Dependencia", "valor": "A"}, {"texto": "Asociaci\u00f3n", "valor": "B"}, {"texto": "Agregaci\u00f3n", "valor": "C"}, {"texto": "Herencia", "valor": "D"}, {"texto": "Composici\u00f3n", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 2, "texto": "\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de un diagrama de estados en UML?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Modelar la estructura est\u00e1tica de un sistema", "valor": "A"}, {"texto": "Modelar el flujo de control entre objetos", "valor": "B"}, {"texto": "Modelar los cambios de estado de un objeto a lo largo del tiempo", "valor": "C"}, {"texto": "Modelar la interacci\u00f3n entre el sistema y los actores externos", "valor": "D"}, {"texto": "Modelar la distribuci\u00f3n f\u00edsica del sistema", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 3, "texto": "En un diagrama de clases, \u00bfqu\u00e9 s\u00edmbolo se utiliza para representar una clase abstracta?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Rect\u00e1ngulo con nombre en cursiva", "valor": "A"}, {"texto": "Rect\u00e1ngulo con nombre subrayado", "valor": "B"}, {"texto": "Elipse con nombre en cursiva", "valor": "C"}, {"texto": "Elipse con nombre subrayado", "valor": "D"}, {"texto": "Rombo con nombre en cursiva", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 4, "texto": "\u00bfQu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n UML describe una conexi\u00f3n estructural entre instancias?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Dependencia", "valor": "A"}, {"texto": "Asociaci\u00f3n", "valor": "B"}, {"texto": "Generalizaci\u00f3n", "valor": "C"}, {"texto": "Realizaci\u00f3n", "valor": "D"}, {"texto": "Agregaci\u00f3n", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 5, "texto": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes diagramas UML NO es un diagrama estructural?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Diagrama de clases", "valor": "A"}, {"texto": "Diagrama de objetos", "valor": "B"}, {"texto": "Diagrama de componentes", "valor": "C"}, {"texto": "Diagrama de despliegue", "valor": "D"}, {"texto": "Diagrama de actividades", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 6, "texto": "En un diagrama de secuencia, \u00bfqu\u00e9 representa una l\u00ednea punteada vertical?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "L\u00ednea de vida de un objeto", "valor": "A"}, {"texto": "Mensaje s\u00edncrono", "valor": "B"}, {"texto": "Mensaje as\u00edncrono", "valor": "C"}, {"texto": "Creaci\u00f3n de un objeto", "valor": "D"}, {"texto": "Destrucci\u00f3n de un objeto", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 7, "texto": "\u00bfQu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n UML representa una parte \"todo\" donde la parte puede existir independientemente del todo?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Composici\u00f3n", "valor": "A"}, {"texto": "Agregaci\u00f3n", "valor": "B"}, {"texto": "Asociaci\u00f3n", "valor": "C"}, {"texto": "Dependencia", "valor": "D"}, {"texto": "Generalizaci\u00f3n", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 8, "texto": "\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito principal de un diagrama de casos de uso?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Modelar la arquitectura del sistema.", "valor": "A"}, {"texto": "Describir la funcionalidad del sistema desde la perspectiva del usuario.", "valor": "B"}, {"texto": "Mostrar la interacci\u00f3n entre objetos.", "valor": "C"}, {"texto": "Detallar la implementaci\u00f3n de las clases.", "valor": "D"}, {"texto": "Representar el flujo de datos en el sistema.", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 9, "texto": "En un diagrama de clases, \u00bfqu\u00e9 significa la visibilidad \"+\"?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Privado", "valor": "A"}, {"texto": "Protegido", "valor": "B"}, {"texto": "P\u00fablico", "valor": "C"}, {"texto": "Paquete", "valor": "D"}, {"texto": "Amigable", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 10, "texto": "\u00bfQu\u00e9 representa la relaci\u00f3n de generalizaci\u00f3n en UML?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Dependencia", "valor": "A"}, {"texto": "Asociaci\u00f3n", "valor": "B"}, {"texto": "Agregaci\u00f3n", "valor": "C"}, {"texto": "Herencia", "valor": "D"}, {"texto": "Composici\u00f3n", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 11, "texto": "\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito principal de un diagrama de casos de uso?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Modelar la interacci\u00f3n entre objetos", "valor": "A"}, {"texto": "Representar la arquitectura del sistema", "valor": "B"}, {"texto": "Describir la funcionalidad del sistema desde la perspectiva del usuario", "valor": "C"}, {"texto": "Mostrar el flujo de control dentro de un proceso", "valor": "D"}, {"texto": "Definir la estructura de las clases", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 12, "texto": "\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo se utiliza para representar una clase abstracta en un diagrama de clases?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Rect\u00e1ngulo con l\u00ednea punteada", "valor": "A"}, {"texto": "Rect\u00e1ngulo con nombre en cursiva", "valor": "B"}, {"texto": "Elipse", "valor": "C"}, {"texto": "Rombo", "valor": "D"}, {"texto": "C\u00edrculo", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 13, "texto": "En un diagrama de secuencia, \u00bfqu\u00e9 representa una l\u00ednea punteada vertical?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "L\u00ednea de vida de un objeto", "valor": "A"}, {"texto": "Mensaje s\u00edncrono", "valor": "B"}, {"texto": "Mensaje as\u00edncrono", "valor": "C"}, {"texto": "Creaci\u00f3n de un objeto", "valor": "D"}, {"texto": "Destrucci\u00f3n de un objeto", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 14, "texto": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes diagramas UML NO es un diagrama estructural?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Diagrama de Clases", "valor": "A"}, {"texto": "Diagrama de Objetos", "valor": "B"}, {"texto": "Diagrama de Componentes", "valor": "C"}, {"texto": "Diagrama de Estados", "valor": "D"}, {"texto": "Diagrama de Despliegue", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 15, "texto": "\u00bfQu\u00e9 representa un diamante relleno en un diagrama de clases?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Agregaci\u00f3n", "valor": "A"}, {"texto": "Composici\u00f3n", "valor": "B"}, {"texto": "Asociaci\u00f3n", "valor": "C"}, {"texto": "Dependencia", "valor": "D"}, {"texto": "Generalizaci\u00f3n", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 16, "texto": "En un diagrama de casos de uso, \u00bfqu\u00e9 representa una l\u00ednea que conecta un actor a un caso de uso?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Generalizaci\u00f3n", "valor": "A"}, {"texto": "Include", "valor": "B"}, {"texto": "Extend", "valor": "C"}, {"texto": "Asociaci\u00f3n", "valor": "D"}, {"texto": "Dependencia", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 17, "texto": "\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de un diagrama de actividades?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Modelar la estructura est\u00e1tica de un sistema", "valor": "A"}, {"texto": "Representar el flujo de control entre actividades", "valor": "B"}, {"texto": "Describir la interacci\u00f3n entre objetos", "valor": "C"}, {"texto": "Mostrar la secuencia de mensajes entre objetos", "valor": "D"}, {"texto": "Definir la estructura de las clases", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}, {"numero": 18, "texto": "\u00bfQu\u00e9 representa un rect\u00e1ngulo con tres compartimentos en un diagrama de clases?", "puntaje": 0.5, "opciones": [{"texto": "Una interfaz", "valor": "A"}, {"texto": "Una clase", "valor": "B"}, {"texto": "Un objeto", "valor": "C"}, {"texto": "Un componente", "valor": "D"}, {"texto": "Un paquete", "valor": "E"}], "respuestaSeleccionada": null}], "preguntas_libres": [{"numero": 19, "texto": "Describa las diferencias clave entre los diagramas de secuencia y los diagramas de comunicaci\u00f3n en UML, y proporcione un ejemplo pr\u00e1ctico donde un diagrama de comunicaci\u00f3n ser\u00eda m\u00e1s adecuado que un diagrama de secuencia.", "puntaje": 1, "respuestaAlumno": ""}, {"numero": 20, "texto": "\u00bfDe qu\u00e9 manera los estereotipos en UML permiten extender la sem\u00e1ntica del lenguaje y c\u00f3mo pueden utilizarse para modelar aspectos espec\u00edficos de un dominio, como la persistencia de datos o la concurrencia?  Proporcione ejemplos concretos.", "puntaje": 1, "respuestaAlumno": ""}, {"numero": 21, "texto": "Explique c\u00f3mo se utiliza el polimorfismo en UML y c\u00f3mo se representa en un diagrama de clases. Describa un escenario de modelado donde el polimorfismo sea esencial para una soluci\u00f3n flexible y extensible.", "puntaje": 1, "respuestaAlumno": ""}, {"numero": 22, "texto": "Analice las ventajas y desventajas de utilizar UML en un proyecto de desarrollo de software \u00e1gil.  Considere el equilibrio entre la documentaci\u00f3n y la velocidad de desarrollo, y proponga estrategias para integrar UML eficazmente en un entorno \u00e1gil.", "puntaje": 1, "respuestaAlumno": ""}], "casos_uso": [{"numero": 23, "descripcion": "Aqu\u00ed est\u00e1n los 5 casos de uso pr\u00e1cticos sobre diagramas de casos de uso en UML, cada uno con dos preguntas espec\u00edficas para guiar al estudiante:\n\n1.  **Sistema de Gesti\u00f3n de Biblioteca**\n\n    *   Escenario: Una biblioteca universitaria necesita un sistema para gestionar libros, usuarios y pr\u00e9stamos. Los usuarios deben poder buscar libros, reservar libros, y renovar pr\u00e9stamos. Los bibliotecarios deben poder agregar/eliminar libros, gestionar usuarios, y registrar pr\u00e9stamos y devoluciones.\n\n    *   Pregunta 1: \u00bfQu\u00e9 actores principales interact\u00faan con el sistema de gesti\u00f3n de la biblioteca y cu\u00e1les son sus casos de uso primarios?\n\n    *   Pregunta 2: \u00bfC\u00f3mo modelar\u00edas la relaci\u00f3n \"include\" para el caso de uso \"Registrar Pr\u00e9stamo\" si este requiere la verificaci\u00f3n de la disponibilidad del libro y la validez del usuario?\n\n", "pregunta": "Desarrolle una soluci\u00f3n para el caso descrito anteriormente", "puntaje": 3, "respuestaAlumno": "", "archivoSubido": false}, {"numero": 24, "descripcion": "Aqu\u00ed est\u00e1n los 5 casos de uso pr\u00e1cticos, cada uno con un escenario detallado, requisitos espec\u00edficos y sugerencias, siguiendo estrictamente las restricciones dadas:\n\n1.  **Caso de Uso 1: Sistema de Gesti\u00f3n de Biblioteca**\n\n    *   **Escenario:** Una biblioteca necesita un sistema para gestionar libros, socios y pr\u00e9stamos. El sistema debe permitir registrar nuevos libros, dar de alta socios, registrar pr\u00e9stamos y devoluciones, y generar informes de libros prestados por socio.\n    *   **Requisitos:** Modelar los casos de uso \"Registrar Socio\" y \"Prestar Libro\". Para \"Registrar Socio\", incluir el flujo principal (registro exitoso) y un flujo alternativo (socio ya existente). Para \"Prestar Libro\", incluir el flujo principal (pr\u00e9stamo exitoso) y un flujo alternativo (libro no disponible).\n    *   **Sugerencias:** Utilizar StarUML para dibujar los diagramas de casos de uso. Considerar el uso de diagramas de actividad para detallar los flujos dentro de cada caso de uso.\n\n", "pregunta": "** Modelar los casos de uso \"Registrar Socio\" y \"Prestar Libro\". Para \"Registrar Socio\", incluir el flujo principal (registro exitoso) y un flujo alternativo (socio ya existente). Para \"Prestar Libro\", incluir el flujo principal (pr\u00e9stamo exitoso) y un flujo alternativo (libro no disponible).\n    *   **Sugerencias:** Utilizar StarUML para dibujar los diagramas de casos de uso. Considerar el uso de diagramas de actividad para detallar los flujos dentro de cada caso de uso.", "puntaje": 4, "respuestaAlumno": "", "archivoSubido": false}]}, "createdAt": "2025-07-30T09:46:54.717671", "expiration": "2025-08-06T14:46:54.610Z", "publicAccess": true}